(親中機構) 中學生調查：參與六四活動比例跌, 黃之鋒引兩極反應

黃之鋒同時登上最受歡迎榜&最討厭榜

2018年5月27日 星期日
傑出中學生調查：參與六四活動比例跌

【明報專訊】尚有8日便是六四事件29周年，今日會有六四遊行，參與的學生領袖或愈來愈少。「香港傑出中學生價值發展核心素養調查」顯示，76%受訪學生表示，從未於政策諮詢中表達意見，參與公共事務如平反六四集會和選舉事務等活動的比例均下跌。不少中學生表示參與公共事務重要，但因學業繁忙，無暇參與。

逾七成從未就政策諮詢表達意見

香港政策研究所教育政策中心與學友社潛能發展中心，去年向282名經學校推薦參加學友社「傑出中學生領袖選舉」的候選學生進行問卷調查，結果受訪學生對公共事務的參與度比前年低，表示參與平反六四集會或國內賑災活動等，由前年8%跌至去年的5%；參與選舉事務，包括表態支持及參與助選活動等，由前年16%跌至10%。曾參與遊行或更激進的方式向政府表達意見的人，由前年3%跌至1%；同時有76%表示從未於政策諮詢中表達意見。

調查亦發現，每4名受訪學生，就有一人沒傾向認同任何曾參與上屆立法會地區直選、獲兩萬票或以上的人士或政團。至於受訪學生印象深刻而又欣賞的政治人物，首兩位是奧巴馬及孫中山，分別有18.1%及6.7%；印象深刻又不喜歡的政治人物首兩位，則是特朗普及梁振英，分別有17%及10.3%。

學生：應付學業無暇參與

今屆傑出學生得獎者李灝表示，認同參與公共事務的重要性，但要應付大量學術上的工作和活動，無暇參與，承認欠缺為社會付出的動力。另一得獎者顏凱瀅表示，除學業時間緊湊外，覺得立法會上的議員或政黨「沒有一個可以代表自己」，故不想參與其中，不想表態支持或反對。她指，中學生對公共事務的參與下跌，因他們普遍欠缺信心，懷疑所做的事對社會影響有限，故不欲參與其中。

究竟奧巴馬做過d咩咁值得欣賞
只係第一個做美國總統既力架姐

奧巴馬8年助大中國北韓

nigga 有加乘

傳媒效應

分問卷係多項選擇定open ended先

香港中學生已經變哂做左膠奶共撚

公關加形象好

obama 18%

證明好多香港學生好戇鳩

習帝同鄧小平? 無野呀

學生咪又係睇學校迫佢地訂ge明報星島南早同cctvb
有幾多主動上網睇歐美傳媒仲要睇幾個立場ge新聞

習總

孫中山

冇中學生識教主

Obama=Osama

偉大的習總上榜了
證明我們00後都是愛国